﻿제주도에 있는 사적 제 134호 삼성혈은 제주의 시조 세 명이 땅에서 솟아났다는 유적지다.
이들은 가죽옷을 입고 고기를 사냥해 먹고 살다가 곡식의 씨와 가축을 가지고 온 벽랑국의 세 공주와 각각 결혼해 농경생활을 시작 했다고 한다.
조선 중종 21년에는 제사를 지내기 위해 삼성혈에 단과 비석을 세우고 울타리를 쌓았다고 하는데, 세 시조의 성은 양 씨, 부 씨 그리고 무엇일까?
